Обработчики событий - это операторы или функции, которые выполняются в случае наступления определенного события (нажатия на кнопку, изменения содержимого текстового поля, щелчка мышью на гиперссылке и т.д.).